講英文係咪要收緊嘴唇？

英文發音比較陰柔（特別係英式），又分重弱音，弱音輕輕帶過就可以，感覺上「嘟」起個嘴會講得順同好聽D。
法文都好似係要收緊嘴唇黎講，比較浪漫。
相反，西班牙文同廣東話好似用嘴後半既肌肉多既，聽起來較粗獷豪邁。
有無語言專家可以講講，受教了。

法文既sound inventory入面
Rounded vowel既數量較其他語言多同埋用射頻密
例如/y/ /ø/ /œ/
除左rounded vowel, back vowel同nasalised vowels都多(nasalised vowel 更係法文一個好重要既特徵）
所以聽落去會圓滑d
至於英式英文就.....冇咩研究

你係講緊received pronunciation